{
    "question": "Jumlah murid nabi Isa adalah?\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>12 orang </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah:)</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-jenis-jenis-surat-pribadi-berdasarkan-tujuan-954",
            "question": "Sebutkan jenis jenis surat pribadi berdasarkan tujuan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>jawaban:</p><p></p><p>macam-macam surat pribadi adalah:</p><p>1.surat pribadi kekeluargaan </p><p>2.surat pribadi setengah resmi</p><p></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sifat-kebesaran-allah-swt-yang-di-dimilikinya-sebagai-tuhan-semes-147",
            "question": "Sifat kebesaran allah swt yang di dimilikinya sebagai tuhan semesta alam hal ini di sebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ar-Rabb yang maha mengatur dan menguasai alam semesta. </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "orang-yang-berusaha-menjaga-lisannya-dari-ucapan-yang-dapat-meluk-134",
            "question": "Orang yang berusaha menjaga lisannya dari ucapan yang dapat melukai perasaan orang lain adalah contoh perilaku beriman kepada malaikat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Raqib dan Atid</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Malaikat Raqib dan Atid adalah pencatat amal baik dan buruk</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kepada Malaikat Raqib dan Atid</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Malaikat Raqib mencatat amal perbuatan baik</p><p>Malaikat Atid mencatat amal perbuatan buruk </p><p></p><p></p><h3>maaf klo salah </h3><h3>smg membantu^^</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peranan-kerajaan-samudera-pasai-dalam-mengembangkan-islam-ke-pula-298",
            "question": "Peranan kerajaan samudera pasai dalam mengembangkan islam ke pulau jawa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>peranan kerajaan samudra pasai dalam penyebaran agama islam yaitu kerajaan Samudera pasai menjadi pusat perdagangan dan penyebaran agama Islam. Oleh karena itu, kerajaan Samudera Pasai mulai berkembang. ... Samudera Pasai berdiri sekitar abad ke-13 yang merupakan kerajaan islam.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-yang-bukan-merupakan-dampak-positif-pendudukan-jepang-679",
            "question": "Berikut ini yang bukan merupakan dampak positif pendudukan jepang di indonesia adalah \u2026",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Penduduk indonesia menjadi menderita</p><p>2. Banyaknya penduduk indonesia yang kelaparan karena hasil panen harus di berikan kepada jepang</p><p>3. Penduduk indonesia hatus menyembah matahari di pagi hari</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-kelebihan-mempunyai-suhu-badan-yang-total-663",
            "question": "Apakah kelebihan mempunyai suhu badan yang total?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak mudah sakit </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sahabat-abu-bakar-diangkat-menjadi-khalifah-yang-pertama-berdasar-350",
            "question": "Sahabat abu bakar diangkat menjadi khalifah yang pertama berdasarkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sebagai pemeluk awal Islam, Abu Bakar telah mengambil berbagai peran besar. Melalui ajakannya, Abu Bakar berhasil mengislamkan banyak orang yang di kemudian hari menjadi tokoh-tokoh penting dalam sejarah Islam, di antaranya adalah &#039;Utsman bin &#039;Affan yang kemudian menjadi khalifah ketiga. Abu Bakar juga turut serta dalam berbagai perang seperti Perang Badar (624 M/2 H) dan Perang Uhud (625 M/3 H). Kedekatan dan kesetiaannya pada Nabi Muhammad merupakan satu hal yang sangat melekat pada diri Abu Bakar, utamanya terlihat saat mendampingi Nabi Muhammad hijrah ke Madinah dan kepatuhannya dalam menerima keputusan Nabi dalam Perjanjian Hudaibiyah, meski banyak sahabat Nabi kala itu tidak menyepakati perjanjian tersebut karena dipandang berat sebelah.</p><p></p><p>Abu Bakar dinyatakan sebagai khalifah sepeninggal Nabi Muhammad \ufdfa. Abu Bakar menjadi khalifah pertama umat Islam yang menjadi awal dari Kekhalifahan Rasyidin. Masa kekuasaannya yang singkat, dipusatkan pada pemadaman pemberontakan suku-suku Arab yang menolak tunduk pada Abu Bakar.[1] Dalam memerintah, Abu Bakar berusaha mengeluarkan kebijakan yang tidak berbeda dengan Nabi Muhammad, seperti penolakannya untuk mencopot Khalid bin Walid dari kedudukannya sebagai panglima</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>blalallalalalalal\u00e0gut</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-kamu-lakukan-untuk-melanjutkan-perjuangan-imam-bukhari-683",
            "question": "Apa yang kamu lakukan untuk melanjutkan perjuangan imam bukhari\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>MENGIKUTI JEJAK BELIAU</p><p></p><p>disinyalir Rasulullah SAW.</p><p></p><p>Beliau bersabda: \"Tidak akan terjadi kiamat sebelum umatku mengikuti jejak umat beberapa abad sebelumnya, sejengkal demi sejengkal dan sehasta demi sehasta\". Ada orang yang bertanya, \"Ya Rasulullah, mengikuti orang Persia dan Romawi?\" Jawab Beliau, \"Siapa lagi kalau bukan mereka?\" (HR. Al-Bukhari dari Abu Hurairah).</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perbedaan-antara-al-quran-dengan-hadits-qudsy-747",
            "question": "Jelaskan !! perbedaan antara al qur\u2019an dengan hadits qudsy.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Perbedaan antara hadits qudsi dan al-Qur`an</p><p>Bahwa lafazh dan makna al-Qur`an berasal dari Allah Subhanahu wa Ta&#039;ala sedangkan hadits qudsi tidak demikian, alias maknanya berasal dari Allah namun lafazhnya berasal dari nabi.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalok salah semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-10-sikap-prilaku-amanah-istiqomah-dan-patonah-616",
            "question": "Sebutkan 10. sikap prilaku amanah istiqomah dan patonah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p></p><p>Jawaban</p><p>2,0/5</p><p>4</p><p></p><p>atika2052</p><p>Gemar Membantu</p><p>8 jawaban</p><p>559 orang terbantu</p><p>Shiddiq</p><p>artinya benar. Bukan hanya perkataannya yang benar, tapi juga perbuatannya juga benar</p><p>Mustahil Nabi itu bersifat pembohong/kizzib, dusta, dan sebagainya.</p><p>Amanah</p><p>Amanah artinya dapat di dipercaya. Jika suatu urusan diserahkan kepada nabi, niscaya orang percaya bahwa urusan itu akan dilaksanakan dengan sebaik-baiknya.</p><p>Tabligh</p><p>Tabligh artinya menyampaikan. Segala firman Allah yang ditujukan kepada manusia, disampaikan oleh Nabi. Tidak ada yang disembunyikan meski itu menyinggung Nabi.</p><p>mustahil Nabi itu Kitman atau menyembunyikan wahyu.</p><p>Fathonah</p><p>Fathonah artinya Cerdas. Mustahil Nabi itu bodoh atau jahlun.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}